<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News e approfondimenti on Valerio Galano - Software developer</title>
    <link>https://valeriogalano.it/categories/news-e-approfondimenti/</link>
    <description>Recent content in News e approfondimenti on Valerio Galano - Software developer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2017 10:00:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://valeriogalano.it/categories/news-e-approfondimenti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perché la Net Neutrality ci riguarda tutti?</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/perche-la-net-neutrality-ci-riguarda-tutti/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/perche-la-net-neutrality-ci-riguarda-tutti/</guid>
      <description>Il prossimo 14 Dicembre la U.S. Federal Communications Commission, ente che regolamenta il traffico Internet negli Stati Uniti, deciderà se abolire o meno il principio della Neutralità della rete (conosciuto come Net Neutrality). La decisione non riguarda solo la regolamentazione negli USA ma, ovviamente, le ripercussioni saranno di livello globale.
In parole estremamente semplici, la Net Neutrality è quella norma che impedisce ai provider di servizi Internet di penalizzare o favorire il traffico generato da un determinato fornitore di servizi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La responsabilità di dire “No”</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/la-responsabilita-di-dire-no/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 10:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/la-responsabilita-di-dire-no/</guid>
      <description>Lo scorso 4 novembre, durante la ScotlandPHP Conference 2017, ho avuto il piacere di assistere ad un inspirato intervento di Adam Culp sul tema dello sviluppo di codice pulito. Ho trovato tale intervento particolarmente interessante perché, se pur ribadendo concetti che tutti gli addetti ai lavori conoscono (o dovrebbero conoscere), Adam ha voluto porre l’accento sull’aspetto professionale della questione e sulle responsabilità dei soggetti coinvolti.
L’idea che molti hanno dello sviluppo software (talvolta anche in ambienti professionali) è che il lavoro consista semplicemente nella scrittura, nel minor tempo possibile, di codice privo di errori di sintassi e che restituisca l’output desiderato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le fake news fanno danni. Lo vogliamo capire?!</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/le-fake-news-fanno-danni-lo-vogliamo-capire/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 08:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/le-fake-news-fanno-danni-lo-vogliamo-capire/</guid>
      <description>Ne abbiamo già parlato qualche settimana fa nell&#39;articolo Notizie false, conseguenze vere, ma la situazione continua a peggiorare.
A nulla sembrano servire gli sforzi di Google, Facebook, dei siti anti bufala e dei vari debunker. Le fake news dilagano e sono sempre più pericolose e dannose.
Bugie divulgate in maniera intenzionale da personaggi il cui scopo è fomentare l&#39;odio verso qualcuno.
Ne sono dimostrazione il caso di Alfredo Mascheroni, la cui vita è stata devastata dalla falsa accusa pubblica (su Facebook) di essere un pedofilo o del bar di Pioltello, i cui avventori sarebbero stati visti da un testimone, festeggiare per l&#39;attentato a Munchester.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WannaCry: attacco globale e diffusa superficialità</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/wannacry-attacco-globale-diffusa-superficialita/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 10:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/wannacry-attacco-globale-diffusa-superficialita/</guid>
      <description>Sono trascorse ormai quasi 3 settimane da quando il ransomware chiamato WannaCry ha iniziato la propria diffusione scatenando il panico e causando danni a livello mondiale.
Cos&#39;è un ransomware? Il concetto di ransomware non è di certo una novità. Al contratrio, il primo caso documentato di infezione informatica di questo tipo risale addirittura al 1989. Io stesso, durante lo scorso anno, ho avuto a che fare in varie occasioni con aziende colpite da CryptoLocker, una delle più diffuse varianti di questo tipo di malware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notizie false, conseguenze vere</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/notizie-false-conseguenze-vere/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 09:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/notizie-false-conseguenze-vere/</guid>
      <description>Le Fake News non sono certo una novità degli ultimi tempi, esistono da molto prima dei social network, degli smartphone e di Internet.
Bufale, disinformazione, propaganda e post-verità (i termini sono moderni ma i concetti che rappresentano non lo sono affatto) sono sempre state utlizzate da determinati soggetti per convincere altri soggetti a dire o fare cose: votare Tizio al posto di Caio, odiare una particolare etnia, acquistare un determinato prodotto, ecc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clicca qui! Aiuta a salvare la vita di un gattino!</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/clicca-aiuta-salvare-la-vita-un-gattino/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 09:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/clicca-aiuta-salvare-la-vita-un-gattino/</guid>
      <description>NO! NO! NO! e ancora NO! Non è con un click che si salva un gatto.
Non è con una condivisione che si aiuta un bambino malato.
Non è commentando &amp;ldquo;Amen&amp;rdquo; che si dimostra di amare Gesù.
Non è con un like che si risolve il problema dell&#39;immigrazione.
Quando nella vostra bacheca appare un post che vi incoraggia a commentare, condividere, mettere like al fine di dare il vostro personale contributo a costo zero ad una importante causa sociale o religiosa, provate a pensare a quanto segue:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google, Burger King, panini e privacy</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/google-burger-king-panini-privacy/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 09:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/google-burger-king-panini-privacy/</guid>
      <description>Cosa posso avere mai in comune il gigante dei servizi online, Google, una delle più note catene di Fast Food, Burger King e la privacy delle nostre case?
Apparentemente nulla, ma&amp;hellip;
È di pochi giorni fa la notizia che Burger King abbia realizzato e mandato in onda negli Stati Uniti un particolare (ed innovativo) spot pubblicitario che ha destato una valanga di polemiche.
In pratica, nello spot appare un impiegato di Burger King che mostrata un panino chiamato Whopper e dice qualcosa come:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché Netflix ha abbandonato le stelle per i pollici</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/perche-netflix-abbandonato-le-stelle-pollici/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 10:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/perche-netflix-abbandonato-le-stelle-pollici/</guid>
      <description>Il 05 Aprile la nota piattaforma di video streaming, Netflix, ha sostituito il propio sistema di votazione dei contenuti.
D&#39;ora in poi, infatti, non sarà più possibile esprimere il nostro voto sottoforma di stelle: da 1 a 5 a seconda del gradimento. Il sistema permetterà, invece, la scelta tra un Mi piace o un Non mi piace rappresentati, rispettivamente, da un pollice in su e un pollice in giù.
Per capire cosa spinge una grande piattaforma come Netflix a modificare in modo così radicale i propri meccanismi di interazione, occorre innanzitutto comprendere lo scopo per cui i voti vengono utilizzati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DuckDuckGo, il motore di ricerca che rispetta la tua privacy</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/duckduckgo-motore-ricerca-rispetta-la-tua-privacy/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/duckduckgo-motore-ricerca-rispetta-la-tua-privacy/</guid>
      <description>Tutti abbiamo, almeno una volta nella vita, ricercato qualcosa su Google, su Bing o su qualche altro motore.
Molti di noi, effettuano centinaia di ricerche ogni giorno che possono riguardare argomenti inerenti il nostro lavoro, i nostri hobby, delle curiosità che vogliamo soddisfare o delle necessità che abbiamo in quel momento.
Quello che però in molti non sanno, o dimenticano spesso, è che questi grandi motori, in cambio del servizio offerto, raccolgono una enorme mole di informazioni sui propri utenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter vola sempre più basso</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/twitter-vola-sempre-piu-basso/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 09:11:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/twitter-vola-sempre-piu-basso/</guid>
      <description>Non siamo di certo in un periodo d&#39;oro per il social network piumato che nonstante la lieve crescita degli ultimi mesi, soffre ancora di una serie di limitazioni intrinseche che lo rendono poco florido sotto il profilo economico.
L&#39;azzurro volatile, infatti, soffre più o meno da sempre di uno scarso interesse da parte degli inserzionisti e questo, ovviamente, si traduce in un continuo declino dal punto di vista economico.
  Andamento delle azioni di Twitter negli ultimi 5 anni</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testi fai da te per il tuo sito Web? Meglio di no.</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/testi-fai-da-te-per-il-tuo-sito-web-meglio-di-no/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 14:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/testi-fai-da-te-per-il-tuo-sito-web-meglio-di-no/</guid>
      <description>C&#39;è contenuto e contenuto Quando si realizzano siti Web su commissione, capita spesso di imbattersi in clienti più intraprendenti di altri che desiderano prender parte attivamente al processo di sviluppo, ed in particolare a ciò che riguarda la creazione e pubblicazione di contenuti.
Capita dunque che ti forniscano molto materiale come loghi, immagini, fotografie, testi ed altri elementi multimediali e pretendano che tu li mescoli in un grande calderone per tirarne magicamente fuori un sito interessante, mirato, bello ed armonioso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arriva WordPress 3.9</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/arriva-wordpress-3-9/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 15:08:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/arriva-wordpress-3-9/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; previsto per questa settimana il rilascio della versione stabile di WordPress 3.9.
Pur non essendo moltissime le novità introdotte, appare chiaro l&#39;impegno nell&#39;aggiornare componenti importati del CMS come preparazione per l&#39;introduzione di grandi novità.
Aggiornato editor visuale (TinyMCE) e migliorata gestione media La novità sicuramente più interessante riguarda l&#39;aggiornamento di TinyMCE, l&#39;editor utilizzato dagli utenti per scrivere pagine e articoli. Oltre all&#39;aumento di performance e all&#39;aspetto più accattivanante, questo aggiornamento migliora notevolmente la gestione dei file multimediali, in special modo delle immagini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il fenomeno Telegram. A cosa è dovuto?</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/il-fenomeno-telegram-cosa-e-dovuto/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 09:36:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/il-fenomeno-telegram-cosa-e-dovuto/</guid>
      <description>Il 20 Febbraio 2014, Facebook ha annunciato l&#39;acquisto della famosissima applicazione per smartphone WhatsApp per la modica cifra di 19 miliardi di dollari.
Lo stesso giorno, 500,000 persone hanno installato sui propri telefoni una certa applicazione chiamata Telegram, dando così il via ad un fenomeno che dopo soli 4 giorni ha prodotto 8 milioni di nuovi iscritti, come testimoniato da alcuni tweet dell&#39;account ufficiale tra i quali, forse, il più emblematico è quello che annuncia la necessità di potenziare la loro rete di server per far fronte all&#39;espansione:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutti con la testa fra le nuvole (Cloud)</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/tutti-con-la-testa-fra-le-nuvole-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 09:31:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/tutti-con-la-testa-fra-le-nuvole-cloud/</guid>
      <description>Negli ultimi anni l&#39;utilizzo di servizi in Cloud si è diffuso con sorprendente velocità anche in Italia. Sempre più utenti ed aziende sfruttano gli enormi vantaggi dati dall&#39;impiego di questa nuova tecnoligia.
Molti utilizzatori, tuttavia, non hanno idea di essere tali. Di fatto, utilizzano questo tipo di servizi ogni giorno senza rendersene conto. E&amp;rsquo; molto probabile che tra questi ci sia anche tu che stai leggendo questo articolo ed ora ti mostrerò il perché.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend Framework 3.0 branch started!</title>
      <link>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/zend-framework-3-0-branch-started/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 08:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valeriogalano.it/news-e-approfondimenti/zend-framework-3-0-branch-started/</guid>
      <description>Yesterday, Evan Coury, Zend Framework contibutor, announced start of Zend Framework branch.
Development goals will be merged between ZF team ideas and community suggestions that will be collected in this topic. Anyway, Evan immediatly specifies that development will be focused on avoid dramatic migration as was for transition from ZF1 to ZF2.
For all developers that use Zend Framework for their projects, this is the best opportunity to take part to development process and be heard about their needs: power of Open Source.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>